民意唔係無用㗎

點解旺角會俾社會標籤做暴動？

因為政府同傳媒話係，點解佢哋直接話係？

因為唔夠多人支持，點解唔夠多人支持？

因為好多同樣係選民選嘅政黨議員割蓆，點解佢哋割蓆？

因為無民意，點解無民意？

因為太突然，議題唔鮮明，唔係當時大眾關心嘅事

今次成功，係和理非市民+泛民+勇武派互相協調

而件事本身係慢慢醞釀出嚟，大家有時間消化，接受

議題好鮮明，就係條例本身，亦係同全香港關事

所以推返轉頭，即係有民意>泛民唔敢輕視>多人支持>政府同傳媒效果弱>激過旺角社會大眾都唔會鋪天概地話暴動>政府都要改用字

無論你滿唔滿足現狀，想用和理非定勇武方法做落去，記住民意係基礎，唔好一時心急返去質疑「民意有用咩？」，條例引發咁多嘢，正正就係政府「估錯民意」，依樣嘢係連政府咁多資源同權力，都頭痕點解決返嘅嘅根本